{"infantil":[{"pregunta":"The name of the planet where we live is .......?","respuestas":[{"respuesta":"Earth","correcta":true},{"respuesta":"Mars","correcta":false},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Jupiter","correcta":false}]},{"pregunta":"Which is the smallest planet in the Solar System?","respuestas":[{"respuesta":"Earth","correcta":false},{"respuesta":"Mars","correcta":false},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Mercury","correcta":true}]},{"pregunta":"Which is the hottest planet in the Solar System?","respuestas":[{"respuesta":"Earth","correcta":false},{"respuesta":"Venus","correcta":true},{"respuesta":"Jupiter","correcta":false},{"respuesta":"Uranus","correcta":false}]},{"pregunta":"Which is the nearest planet to the Sun?","respuestas":[{"respuesta":"Mercury","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Jupiter","correcta":false},{"respuesta":"Mars","correcta":false}]},{"pregunta":"Which is the farthest planet to the Sun?","respuestas":[{"respuesta":"Neptune","correcta":true},{"respuesta":"Jupiter","correcta":false},{"respuesta":"Uranus","correcta":false},{"respuesta":"Saturn","correcta":false}]},{"pregunta":"The sun is a...","respuestas":[{"respuesta":"Planet","correcta":false},{"respuesta":"Star","correcta":true},{"respuesta":"Galaxy","correcta":false},{"respuesta":"Meteorite","correcta":false}]},{"pregunta":"Which is the biggest planet of the Solar System?","respuestas":[{"respuesta":"Saturn","correcta":false},{"respuesta":"Earth","correcta":false},{"respuesta":"Jupiter","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false}]},{"pregunta":"Humans have reached...","respuestas":[{"respuesta":"Mars","correcta":false},{"respuesta":"The moon","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Mercury","correcta":false}]},{"pregunta":"The moon is a...","respuestas":[{"respuesta":"Planet","correcta":false},{"respuesta":"Meteorite","correcta":false},{"respuesta":"Star","correcta":false},{"respuesta":"Satellite","correcta":true}]},{"pregunta":"How many planets are there in our Solar System?","respuestas":[{"respuesta":"2","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":false},{"respuesta":"9","correcta":false},{"respuesta":"8","correcta":true}]}],"facil":[{"pregunta":"What is the name of the galaxy where we live?","respuestas":[{"respuesta":"Andromeda","correcta":false},{"respuesta":"NGC 1055","correcta":false},{"respuesta":"Milky Way","correcta":true},{"respuesta":"Kite","correcta":false}]},{"pregunta":"Pluto is a...","respuestas":[{"respuesta":"Dwarf planet","correcta":true},{"respuesta":"Planet","correcta":false},{"respuesta":"Star","correcta":false},{"respuesta":"Satellite","correcta":false}]},{"pregunta":"Which planet has rings?","respuestas":[{"respuesta":"Mars","correcta":false},{"respuesta":"Earth","correcta":false},{"respuesta":"Saturn","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false}]},{"pregunta":"How many gas planets are there in the Solar System?","respuestas":[{"respuesta":"4","correcta":true},{"respuesta":"2","correcta":false},{"respuesta":"3","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":false}]},{"pregunta":"How many rocky planets are there in the Solar System?","respuestas":[{"respuesta":"3","correcta":false},{"respuesta":"2","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":false},{"respuesta":"4","correcta":true}]},{"pregunta":"How much it takes for the Earth to orbit itself?","respuestas":[{"respuesta":"A year","correcta":false},{"respuesta":"A day","correcta":true},{"respuesta":"A month","correcta":false},{"respuesta":"A week","correcta":false}]},{"pregunta":"Which shape do the orbits of the planets have?","respuestas":[{"respuesta":"Ellipse","correcta":true},{"respuesta":"Circle","correcta":false},{"respuesta":"Square","correcta":false},{"respuesta":"Triangle","correcta":false}]},{"pregunta":"What other name is the Earth known by?","respuestas":[{"respuesta":"Green planet","correcta":false},{"respuesta":"Red planet","correcta":false},{"respuesta":"Blue planet","correcta":true},{"respuesta":"Alive planet","correcta":false}]},{"pregunta":"What other name is Mars known by?","respuestas":[{"respuesta":"Red planet","correcta":true},{"respuesta":"Blue planet","correcta":false},{"respuesta":"Unknown planet","correcta":false},{"respuesta":"Green planet","correcta":false}]},{"pregunta":"Planets orbit around...","respuestas":[{"respuesta":"The center of the galaxy","correcta":false},{"respuesta":"The Sun","correcta":true},{"respuesta":"The Earth","correcta":false},{"respuesta":"Jupiter","correcta":false}]}],"medio":[{"pregunta":"How much it takes for the Earth to orbit around the Sun?","respuestas":[{"respuesta":"A day","correcta":false},{"respuesta":"A year","correcta":true},{"respuesta":"A month","correcta":false},{"respuesta":"A week","correcta":false}]},{"pregunta":"When was water in Mars found for the first time?","respuestas":[{"respuesta":"2010","correcta":false},{"respuesta":"2014","correcta":false},{"respuesta":"2007","correcta":false},{"respuesta":"2004","correcta":true}]},{"pregunta":"How many Jupiter satellites have been discovered to date (2019)?","respuestas":[{"respuesta":"80","correcta":false},{"respuesta":"69","correcta":true},{"respuesta":"103","correcta":false},{"respuesta":"54","correcta":false}]},{"pregunta":"Which of this planets doesn't have rings?","respuestas":[{"respuesta":"Venus","correcta":true},{"respuesta":"Neptune","correcta":false},{"respuesta":"Uranus","correcta":false},{"respuesta":"Jupiter","correcta":false}]},{"pregunta":"How many times is the Sun bigger than the Earth?","respuestas":[{"respuesta":"1.000","correcta":false},{"respuesta":"100.000","correcta":false},{"respuesta":"500.000","correcta":false},{"respuesta":"300.000","correcta":true}]},{"pregunta":"How many cm does an astronaut grow up?","respuestas":[{"respuesta":"10","correcta":false},{"respuesta":"3","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":true},{"respuesta":"He/She doesn't grow up","correcta":false}]},{"pregunta":"Which planet is less dense than water?","respuestas":[{"respuesta":"Saturn","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Mars","correcta":false},{"respuesta":"Jupiter","correcta":false}]},{"pregunta":"What is the speed of light (Approximate)?","respuestas":[{"respuesta":"500.000 km/h","correcta":false},{"respuesta":"300.000 km/h","correcta":true},{"respuesta":"100.000 km/h","correcta":false},{"respuesta":"200.000 km/h","correcta":false}]},{"pregunta":"What's the meaning of MIR?","respuestas":[{"respuesta":"An old space station","correcta":true},{"respuesta":"A car","correcta":false},{"respuesta":"A star","correcta":false},{"respuesta":"A rocket","correcta":false}]},{"pregunta":"When did humans arrive to the moon for the first time?","respuestas":[{"respuesta":"1970","correcta":false},{"respuesta":"1972","correcta":false},{"respuesta":"1969","correcta":true},{"respuesta":"1965","correcta":false}]}],"dificil":[{"pregunta":"Which year was ESA founded?","respuestas":[{"respuesta":"1975","correcta":true},{"respuesta":"2000","correcta":false},{"respuesta":"2019","correcta":false},{"respuesta":"1959","correcta":false}]},{"pregunta":"What are Saturn rings formed from?","respuestas":[{"respuesta":"Ice","correcta":true},{"respuesta":"Rocks","correcta":false},{"respuesta":"Gas","correcta":false},{"respuesta":"Satellites","correcta":false}]},{"pregunta":"Who was the youngest person to go to space?","respuestas":[{"respuesta":"Guerman Titov","correcta":true},{"respuesta":"John Young","correcta":false},{"respuesta":"Neil Armstrong","correcta":false},{"respuesta":"SerguÃ©i VÃ³lkov","correcta":false}]},{"pregunta":"The first woman to go to space was:","respuestas":[{"respuesta":"Valentina Tereshkova","correcta":true},{"respuesta":"Christina Koch","correcta":false},{"respuesta":"Svetlana Savitskaya","correcta":false},{"respuesta":"Anne McClain","correcta":false}]},{"pregunta":"The first image of a black hole was obtained on:","respuestas":[{"respuesta":"April 10th 2019","correcta":true},{"respuesta":"March 4th 2015","correcta":false},{"respuesta":"November 1st 1976","correcta":false},{"respuesta":"June 2nd 2000","correcta":false}]},{"pregunta":"The MIR space station was launched in:","respuestas":[{"respuesta":"1986","correcta":true},{"respuesta":"1968","correcta":false},{"respuesta":"2018","correcta":false},{"respuesta":"2003","correcta":false}]},{"pregunta":"How old is our solar system?","respuestas":[{"respuesta":"4568 million years","correcta":true},{"respuesta":"958743 million years","correcta":false},{"respuesta":"2020 years","correcta":false},{"respuesta":"1489 million years","correcta":false}]},{"pregunta":"Ganymede is:","respuestas":[{"respuesta":"A satellite","correcta":true},{"respuesta":"A planet","correcta":false},{"respuesta":"An astronaut","correcta":false},{"respuesta":"A star","correcta":false}]},{"pregunta":"What is Hubble?","respuestas":[{"respuesta":"A space telescope","correcta":true},{"respuesta":"A space ship","correcta":false},{"respuesta":"A planet","correcta":false},{"respuesta":"A galaxy","correcta":false}]},{"pregunta":"The first person to orbit the Earth was:","respuestas":[{"respuesta":"Neil Armstrong","correcta":false},{"respuesta":"Pedro Duque","correcta":false},{"respuesta":"Dmitri Kondratiev","correcta":false},{"respuesta":"Yuri Gagarin","correcta":true}]}]}